[冚家鏟］拒絕讓郭家麒提緊急質詢 梁君彥：不符「性質急切」條件

立場報道2019/3/19 — 21:31

港鐵測試新訊號系統期間發生列車相撞意外，公民黨郭家麒要求在明日（20日）的立法會大會上提出急切質詢。不過他今日接獲立法會秘書處回覆，指立法會主席梁君彥認為事件不屬「性質急切」，拒絕緊急質詢要求。

郭家麒今日在 FB 公開立法會秘書處回覆。秘書處引述梁君彥指，港鐵已公開表示事故由新信號系統的軟件問題引致，與現有系統無關，港鐵亦已全面暫停新系統測試，政府亦指出現有系統獨立於新系統，因此是安全的。梁君彥認為，事件的急切程度未達至必須在明日立法會上提出，不符合「性質急切」的條件，因此不批准緊急質詢要求。

郭家麒則在FB中，留下「主席繼續護主心切 」、「總之同公眾有重大關係嘅就無急切性」、「港人生命何價」的標籤以表不滿。

梁君彥任內極少接納議員提出緊急質詢的要求。去年10月港鐵「四綫齊冧」，梁君彥罕有批准新民主同盟范國威在大會上提出急切口頭質詢，是他在今屆會期至今唯一一次批准緊急質詢要求。

條友都唔坐地鐵既
Btw以前成日見到曾鈺成坐火車地鐵

佢條躝坦根本連議事規則都可能未讀得晒

係議會乜都做唔到邊個最開心？
梁耀忠